\section{Conclusões}
Na análise dos dados nesta experiência revelou-se importante a calibração das grandezas
medidas, em particular da temperatura (apesar da incerteza desta calibração)
já que sem a correção efetuada poder-se-ia chegar à conclusão que o $n^o$ de 
moles variava ao longo da experiência (algo que não foi verificado).
\par
Na compressão adiabática obtiveram-se valores de $1.402\pm 0.004$ e 
$1.42\pm0.15$ para $\gamma$ através da eq. \ref{adiabatico} e da eq. \ref{calor_int}, 
coerentes com o valor para $\gamma=1.4$ esperado. Por outro lado, calculando-o 
através da eq. \ref{adiabaticoo} obteve-se um valor de $\gamma=1.440\pm0.004$. Mesmo
 assim sobrepondo uma reta com o declive esperado aos dados presentes na fig. 
 \ref{adiabatica2}
observa-se que também ela é coerente com os mesmos, revelando que a imprecisão na
calibração da temperatura é um impedimento a esta regressão. Foram calculadas trocas
de calor nesta compressão de $0.3\pm 0.5~J$, coerentes com uma compressão adiabática.
\par
Relativamente à compressão isotérmica observaram-se expoentes de $\alpha=1.011\pm 0.007$
e $1.01\pm0.03$ para uma expressão do tipo $PV^{\alpha}=K$, coerentes com o esperado.
Calculou-se
$\Delta U=0.12\pm 0.48~J$ nesta compressão, coerentes com uma compressão isotérmica.
\par
Ainda se pôde concluir que a montagem não é apropriada para o estudo de um ciclo de
Otto.  